法官指年青人在本港月入1.5萬應無難度

佔旺清場刑事藐視法庭案件，其中被告「四眼哥哥」鄭錦滿及歐煜鈞今認罪，由資深大狀麥高義代表求情。大狀透露其23歲任兼職侍應的被告歐煜鈞月薪1萬元，惟法官陳慶偉要求歐出示薪金證明，並指以歐的年紀，在香港只要他肯做，要月入1.5至1.8萬沒有難度，他並舉例指任小巴司機及洗碗工亦應有這水平的工資。

惟資深大狀麥高義回應指，知道法官的身分尊貴，而麥他本身則不能確定現在的薪金市場情況，但指歐煜鈞是屬於社會中的基層。他又透露鄭錦滿現任立法會議員助理，鄭報稱月入1.5萬，算是人工較低。法官陳慶偉補充指，他要求薪金證明是不希望被告空口說白話。

另外麥高義指，歐煜鈞有別於當時在佔領區的死忠示威者，歐沒有政黨背景，願意真誠道歉，他當時只希望顯示對行政機關的不滿，而事實上歐當時並不清楚何謂三權分立，不知道法庭、警方及律政司之間的分別，當時歐不知道是違反法庭命令，只知反警方，現已受到沉重的教罰，要求以罰款處理，並要求不要頒令兩被告付律政司一方的訟費。
法官指由於需時考慮，將判刑押後，指屆時會通知被告。

個個大學畢業咪冇難度囉

真係人人都得咩

做侍應都有一萬二up其實

其實15k真係好基本

McCoy應該同陳官講鄭錦滿仲有課金既收入

.

個個大學畢業就會變成個個都無萬五

一家四口 個個起碼15k
六皮 香港冇窮人

應該

拎15k 咪傻仔囉
公屋又無份，租樓住又冇左1/3糧

拎10k 排隊上公屋係人生贏家

其實唔難?

講真15K只係工資中位數的水平，即係全香港接近一半人都搵緊15k以上
除非為興趣/傷殘/特殊情況
否則一個智商正常，四肢健全的人，搵15K應該唔係難事

冇1.5萬果D全部唔準做人

離唔離地d呀個法官
事實就係好多工萬五都冇
全因為公司廢
就算大學畢業都唔一定有萬五
但唔代表就係個人有問題
亦可以係公司HR有偏見stereotype

唔離地重係法官

離撚晒地，海歸咪有15000up囉，本地個d有撚

2分一唔正常 香港都幾多人有特殊情況

一萬蚊做唔做 你唔做大把人做

大學生fg 得13000炸法官

個官係鬼佬?

畢業出黎無萬五都係閪公司啦
自己唔撚識搵工仲話人

20-29歲

男11,700
女13,000

SCIENCE點算

政府大把全職外判一萬都無
再離地啲啦高貴法官大人

上網睇下D 工全職有15k 先講野啦

阿法官可以問下律師樓D FRIEND

solicitor trainee多少錢一個月囉

有d西行出10000蚊咋

求撚做IT狗裝機，只要有手有腳但唔使有腦，開盡都有呢個價

政府統計處數據
2015年 20-29歲
男 13000
女 11700

法官真係隨口9up唔洗證據

你話香港大公司多定細公司多
就算大既集團都壓價 做大家樂都唔比做茶餐高
仲萬五 如果細公司出個個萬五 一係8成公司執一係而家食餐飯80數樓上

勞工處80%工below $10000/月（正常工時）點解釋？

IT已經冇$15000

點解佔旺會變成討論勞工福利？

法官係理想主義者

離地撚 大把fg無萬五

立法規定憑cert問政府取錢，唔同Level的證書有唔同銀碼

有數據

腦魔知唔知點解連登會員成日問人5萬VS6萬做邊份好呢D POST
有5萬6萬都要問人

做待應都唔止

Fg無 過多幾年咪有囉

你咯！成日唱好香港環境好

其實佢知唔知中位數個統計淨係計勞動人口
老人殘疾唔會計入去
利申 鳩up

大把工過萬五長期請人
地盤，待應，跟車，廚師都有
係貪舒服死做文職先無萬五

又唔見高官做榜樣，叫佢d仔女做？

法官大人

長期請人=有伏

長期請人，但間野又可以運作，根本個位可有可無！

除了是伏外，冇其他原因

有啲工萬五就成世萬五，有啲工無萬五但潛力大好多，邊有得咁計

廿幾歲做big4無萬五，做跟車過萬五咁會點揀

或者間公司好好好大，turnover好高

未必係運作到 可能係過一排又有傻仔去做 幫間公司頂一陣 好快佢頂唔順又走 一直唔夠人做 所以長期請

咁你有無高官咁有錢???

公安，m記，地盤，待應，跟車，長期有人做，長期請人
咁多人做點會伏
定係好多人唔想做

哥哥仔, 你呢個數據MEDIAN來咋WO, 唔係MEAN呀
呢D緊係睇完MEAN個數先決定屌唔屌法官嫁

多人就冇伏？

以前有d老千講座專呃廢老，一樣勁多人去，唔通果d係慈善機構咩！

你係咪搞錯左呀

一人一封信寫比個法官睇

Mean實過百萬

笑撚死人

你自己做雞做鴨賺埋賺埋就唔好拎黎講啦屌

大把啦，唔信你自己打去問下ive

請問我可唔可以告佢誹謗？

freshgrad average都唔夠15k

太多大學生，市場食唔曬

低能，地盤跟車廚房，比15k 你，都唔夠個1萬銀既文員多錢洗，體力勞動工你食飯都食多碗，鐵打都睇多幾次

比心機讀書
讀專科15k 有幾難
怪就怪自己細細過鳩下鳩下

Mean係會受outlier影響...當其中一條友搵到百幾二百萬一個月...就會拉高左其餘大部份人
哥哥仔，你知唔知咩叫outlier？

長期請得人 姐係證明多人走 份工根本就唔掂有伏
你講得出多人做就唔伏應該係仲未打過工既天真小學雞

係我離地定點
我asso畢都萬7啦喎

壓價又信，依啲人拉低晒全港薪金

15000都叫有難度
抵你地成世做窮撚 傻閪
多謝你地比個頭我地踩

壓咩價，事實上邊有可能有咁多管理層

屌你9800,做唔做？唔做大把人等緊

係勞動市場太少人，搞到人工高都無人做
地盤跟車廚房洗碗一直有人做開，係伏點會有人做???

根本係個個寧願挨9k 11k爭舒服工過日晨，都唔肯出勞力做呢類工

法官睇完e度啲人工post咪人人三萬以上

書讀得唔多人好，腦力唔夠人多，咁咪出賣勞力囉
兩樣都無，又無口材無人脈
邊個會出錢請你???

無學歷，正正常常搵份廚，做下跟車，地盤，待應
點會無萬五???
無學歷想用咩sell俾老闆???

真係好難冇15K
多數都係冇學歷又唔願捱果D先會冇

冇難度？
我屌你老母啦
Fg 份工加撚埋part time先有大約18k咋

統計署係計算果時係會剔走OUTLIER
佢地有用C.I. 來計個數據RANGE

人工高唔高係主觀睇法，有啲人覺得高有啲人覺得唔高，既然請唔到人即時達唔到人地心目中個價，點解唔出多啲呢

依個係就業收入（wage）統計呀
一個正常人點會只得wage income

法官指月入 (monthly income)
income = wage + rent + interest + profit

我每月rental income 都有法官講嗰個數

仲有，好多人唔會報足wage income 俾政府，好多日薪工， 兼職，炒散。。。

如果你真是信hk月入中位數係15k, 你嘅智商就真是衹值搵呢個數了。。。

EXACT7LY, 所以統計署D數信3成好啦 好多人一係唔報一係報細數
D數我自己覺得比真實情況係細同有一定距離

利申:統計署已離職員工

尤其是地盤裝修
除非大判請，否則其他人全部報0月入
2千5蚊一工細木工都可以報0月入

最好唔駛做

屌你老母

其實第一份工冇萬五真係好正常啫

咁細個點會有rent + interest + profit
而且侍應都應該係一萬左右

西裝食蕉12碼夜更都16k了。。。
好多中學生都有玩拍賣網，有profit
玩下大股都有息收下

咁你咁樣假設佢有本有知識投資有咩好討論
無限係咁加啲資產比佢做咩姐

原來係我眼中咁普通基本嘅嘢，係其他人眼中咁遙不可及

我都有買股買債買樓投資，玩下網拍
但我都自問冇乜投資知識

YES
我每個月收租都收廿萬了

問題係
統計數據同新聞報導 都可以比你咁樣一野否定

再根據自已個人經驗 假設年青人同你一樣 有舊額外收入
然後就話「正常人點會只得wage income」

咁樣其它人要點同你討論呀??
比晒理據論據 原來可以靠吹水話唔只呢個數
全香港個個年青人都有投資有網店咩

「原來係我眼中咁普通基本嘅嘢，係其他人眼中咁遙不可及」
定還是你目的唔係入黎討論 只係想搵位抬高自已
咁當我冇講過你自high飽佢喇

中位數都1.6萬la
計埋d 廢老搵幾千蚊
年青人其實要2萬先正常

離地法官

個官離地到丫！

真係唔難 連登仔最低都三萬以上啦

精神病夜蕉都近16k

廢青離x晒地

有冇廢青頭回應下

咁多支那狗搶工
一萬你唔做?
支那狗8000都做啊
支那廿年
香港玩完

夜蕉一日做16個鐘咪岩岩好萬五囉
7個鐘訓教,1個鐘食飯
岩岩好
啊
有個支那狗見工 一萬都做
又可以壓價
支那廿年
香港玩完

夜蕉12碼咋

肯做有心做地盤工人咪冇難度

屌你，咪踢爆廢青頭

廢青頭唔會認同

離地到

死狗官

識人殘障都有1萬5千幾
做食蕉

即係一中學畢業就要去做小巴司機及洗碗工?

一半唔正常

識得有人廢衣業訓練局畢業
做到aco
起薪都近15k

廢衣局畢業，咩料，心照喇

香港有一半人唔正常

萬五都無呀

廢青頭

ACO(或相似既工)如果好似保安 同洗碗 咁多空缺同咁易入 相信都會少好多人屌政府

市面上好似冇長工 月薪係低過兩萬

15000扣屋租 扣水電煤 扣伙食 扣父母家用
扣出勤車費 仲剩低幾錢可以儲同零用？

講真，無2萬都要反省下

我幫人私補2/3日都有呢個數

我出汽水機執都唔止啦

打左5年工都無中位數, 係咪可以跳樓

又係佢, 佢講親啲野都好離地

法官以為大學畢業FG 有15K?

會計fg都冇15k啦

呢個社會，唔痴線，唔正常

咁你可以同個官講